陳缺席兩論壇 李卓人轟無誠意

2018年11月08日

陳缺席兩論壇 李卓人轟無誠意

港大學生會昨午舉行立法會九龍西補選論壇，僅建制派候選人陳凱欣缺席。黎樹雄攝

【本報訊】港大學生會的法律學會和社會科學學會昨午舉行立法會九龍西補選論壇，除代表建制派參選的陳凱欣缺席，其餘4名候選人包括民主派代表李卓人、馮檢基、伍廸希和曾麗文均有出席。李卓人會後指，他昨早出席一個安老事務選舉論壇時，陳同樣未有現身，「睇到根本佢（陳）對交代自己政綱，以及同年輕人、大學對話，係完全迴避」，估計陳或認為大學生普遍反對保皇黨而缺席，反映陳無誠意與巿民對話。

李：支持本土派抗爭

獨立候選人伍廸希昨港大論壇上被學生問到是否支持中共一黨專政時指，根據中共建國至今的業績，證明中共管治手法成功，「我認為暫時都係要用呢種方法」，認為中共目前的管治模式「未來十幾廿年都係必須維持」；李卓人於答問環節對伍的說法表示驚訝，認為伍對中國人權問題視而不見。

有學生問馮檢基為何民主派大敵當前，他不犧牲小我放棄參選，以免民主派出現「鎅票」問題？馮反指自己是今次補選中唯一曾在九西參選候選人，反問：「鎅票係邊個鎅邊個？」李卓人即時反駁：「你（馮檢基）咁有票，上次（民主派初選）就唔會輸畀姚松炎啦！」李又指馮聲稱反DQ，但做法卻是「最唔尊重劉小麗」，未有尊重民主派政治倫理，讓與被DQ人士相同組織的人士優先出選。

至台下發問環節，8位學生提問中，6條都向李卓人提出，餘下兩條則質詢全部候選人。有學生問到目前議會抗爭失效，民主派遊行人數亦減少，不滿李卓人過去未有特別聲援被DQ的本土派人士時，李指出，支持民主的香港人現時不應再分派系，「大家都有共同敵人，共同敵人係中國共產黨」，表示個人絕對支持本土派抗爭，因有關抗爭很多時都符合香港人利益，「民主派喺艱難局面，要本土派同香港人一齊打呢場仗」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
豪派$500禮券招兵造勢 同鄉會涉賄選陳凱欣割席

下一則
下一則
梁振英與同鄉會關係密切

梁振英與同鄉會關係密切
豪派$500禮券招兵造勢同鄉會涉賄選 陳凱欣割席

人地瞓起度都贏你，駛乜咩誠意

近年班建制保皇都係土呢個策略

冷待任何公開宣傳
費事俾人入

反正d票又唔係拉番黎

正想咁講

大把鐵票

以前做過傳媒都會同普通市民扑咪，提名過咗見到唔見。陳凱欣大把廢老票，過咗海就係神仙。
之前選舉提名結束當日，有線想訪問佢，佢助手話陳凱欣唔得閒。
真係唔明BU點解當初頒個傑出傳理人獎俾佢。

就係佢no show, 影響都大過其他有露面o既傳理人
咁先係傳理至高境界喎